警察員佐級協會：極大影響前線警員執法 打擊士氣

警務督察協會主席李占安向《明報》表示，出於維護本港司法制度，他不評論朱經緯判刑，但對同事因執法而受刑感到痛心，形容是「非一般人所理解」。

李占安又稱，有信心警隊前線人員執法，不受今次判刑影響。他稱：「警隊成立已久，經歷過很多風風雨雨，相信前線不論有多不開心，都能夠專業為社會服務。」

至於是否支持朱經緯上訴，李占安稱會尊重並支持朱的決定，並稱由警察員佐級協會創會會長譚惠珠牽頭的「敬言仁基金」，有需要時會按既定機制向朱經緯提供經濟援助。

退休警司朱經緯因佔領行動期間執勤時以警棍毆打途人，被判監3個月，現正保釋外出等候上訴。香港警察隊員佐級協會主席陳祖光向會員發信，指對今天的判刑感到「極度失望」，認為判決結果對前線警務人員執法定造成極大影響，嚴重打撃前線人員士氣。

陳祖光表示，協會將向管理層反映有關「合法使用武力」疑慮，亦會全力協助朱經緯跟進案件。

香港警司協會早前已說「極度同情」朱經緯，會毫無保留地支持他。

行得正企得正怕咩啊

趁其不備 攻其陰睪 從後一野劈落佢都叫合法
咁點先算非法武力?

唔打人咪冇事囉

佢地既態度，明顯豬sir唔係樹大有枯支.....跟本成個部門都有問題，思想仲以為自己係大撚曬，疑犯亦直接自己做埋法官當人係犯人。

咪係

痴撚線 警察當自己大曬咁

全港警察都係咁

不如立法比你地任意執行私刑, 廢除埋法院好唔好

聽個語氣係咪即係前線差佬平時都係見人就打
依家知道打人犯法冇得再打就失望？